\subsection{PyGraphistry}
PyGraphistry jest biblioteką zbudowaną w języku python
opartą na licencji BSD w wersji 3 \cite{pygraphistry}.
Działanie biblioteki oparte jest na platformie Graphistry,
która przeznaczona jest do wizualizacji i analizy dużych danych.
Twórcy w swoim rozwiązaniu zastosowali architekturę
klient - chmura (serwery). Podejście to pozwala
na skalowanie rozwiązania po stronie serwerowej, umożliwiając
zwiększenie mocy obliczeniowej.
PyGraphistry wykorzystuje interfejs OpenCL do przeniesienia
kalkulacji położenia grafu w przestrzeni na układy GPU.
Programiści wykorzystali algorytm ForceAtlas2 do obliczenia
pozycji wierzchołków w strukturze.
Pomimo że PyGraphistry jest oprogramowaniem o otwartych źródłach,
należy zarejestrować się w celu uzyskania klucza do platformy Graphistry.
Jest on niezbędny, by móc korzystać z zasobów udostępnionych w chmurze.
Jak twierdzą twórcy, platforma jest w stanie wyświetlić nawet do ośmiu milionów
wierzchołków i krawędzi. Rysunek ~\ref{fig:pygraphistry_bitcoins} przedstawia
interaktywną wizualizację ponad stu tysięcy transakcji. 
Po stronie klienta używany jest interfejs WebGL (odpowiednik OpenGL).
Dzięki zastosowaniu tej biblioteki możliwe jest wyświetlanie obrazu
z niemal natywną (desktopową) wydajnością.
Do instalacji PyGraphistry rekomendowane są dwa podejścia:

\begin{itemize}
    \item zainstalowanie pakietu python'owego do istniejącej instancji Jupyter Notebook,
    \item użycie obrazu Docker do stworzenia kontenera, w którym znajduje się Jupyter Notebook i PyGraphistry.
\end{itemize}

\begin{figure}[H]
    \centering
    \includegraphics[width=15cm,keepaspectratio]{thesis/rozdzial_3/layouts/pygraphistry_bitcoins}
    \caption{Sto tysięcy transakcji bitcoin}
    \label{fig:pygraphistry_bitcoins}
\end{figure}

\noindent
Jupyter Notebook jest otwarto-źródłową (ang. open-source) aplikacją webową.
Dlatego po wybraniu odpowiedniej metody instalacji PyGraphistry, użytkownik
nie musi instalować dodatkowych pakietów. Wystarczy, otworzenie przeglądarki
internetowej i wpisanie adresu url \cite{jupyter}.
Graphistry oferuję integrację m.in z:

\begin{itemize}
    \item platformą Splunk,
    \item platformą Spark,
    \item platformą IPython,
    \item plikami o rozszerzeniu CSV.
\end{itemize}

Wadą rozwiązania opartego o architekturę klient - chmura, 
jest opóźnienie w odpowiedzi serwera.
Podczas wykonywania obliczeń,
użytkownik może odnieść wrażenie spadków wydajności.
W rzeczywistości jest to opóźnienie związane z wysłaniem zapytania,
jego przetworzeniem po stronie serwera, zwróceniem odpowiedzi do klienta,
a na końcu aktualizacją pozycji wierzchołków.
Dodatkowo dochodzi narzut spowodowany odległością
pomiędzy aplikacją kliencką a chmurą.
W efekcie, chcąc stworzyć oprogramowanie, które w czasie
rzeczywistym pozwoli na dodawanie nowych wierzchołków i krawędzi,
opóźnienie stanie się istotnym problemem.
W rzeczywistości problem ten może być nieistotny, gdyż efektem
oczekiwanym nie jest wydajne działanie oprogramowania podczas
przebudowy struktury, lecz ostateczny wygląd grafu.
Niewątpliwą zaletą PyGraphistry są filtry, które pozwalają na zawężenie
i wyszukanie interesujących użytkownika informacji.
Dzięki czemu nim graf staje się o wiele czytelniejszy
i przejrzystszy.
Rozmieszczenie wierzchołków w grafie ogranicza się do dwóch wymiarów.